'ซิโก้-เจมส์'หัวหอกดวลโสมแดง

วันอังคารที่ 4 เมษายน พ.ศ.2543
'ซิโก้-เจมส์'หัวหอกดวลโสมแดง 
• 'แบน'จอมทัพ 
• 'ก๊อง'ลั่นฟัน9แต้มเต็มเข้ารอบ

บอลไทยพร้อมล้างอาย อัดโสมแดง ประเดิมคัดเอเชี่ยนคัพ เลคสอง เย็นนี้ "ก๊อง" เผยจัดทัพใหม่ 
"ซิโก้" เกียรติศักดิ์ เสนาเมือง ยืนหน้าคู่ "เจ้าเจมส์" เศกสรรค์ ปิตุรัตน์ ทะลวงประตู 
โดยมี "เจ้าแบน" ตะวัน ศรีปาน เป็นจอมทัพ มั่นใจคว้าชัยชนะ 3 นัดที่ผ่านมา ผ่านสู่รอบสุดท้ายที่เลบานอน 
เดือน ต.ค.นี้

เมื่อวันจันทร์ที่ 3 เม.ย.ที่ผ่านมา ที่โรงแรมเรดิสัน มีการแถลงข่าวความพร้อมของการแข่งขันฟุตบอบเอเชี่ยนคัพ 
รอบคัดเลือก กลุ่ม 8 เลคสอง โดยมี นายวิจิตร เกตุแก้ว นายกสมาคมฟุตบอลแห่งประเทศไทยเป็นประธาน 
พร้อมด้วยนายวรวีร์ มะกูดี เลขาธิการสมาคมฟุตบอล, นายวิรัช ชาญพานิชย์ ผจก.ทีมชาติไทย 
และตัวแทนทีมชาติเกาหลีเหนือ, ไต้หวัน, มาเลเซีย

นายวิจิตร กล่าวว่า ไทยพร้อมที่จะเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันเลคที่ 2 ซึ่งจะมีขึ้นระหว่างวันที่ 
4-8 เม.ย.นี้ และมั่นใจว่าจะจัดได้ดี เพราะระยะหลังที่ผ่านมาได้จัดรายการใหญ่ๆ 
มาตลอด ไม่ว่าคิงส์คัพ หรือนัดพิเศษที่เชิญทีมชั้นนำมาเตะกับทีมชาติและสโมสรของไทย

ส่วนการเตะเลคนี้ ซึ่งจะสรุปว่าทีมใดจะได้ไปเล่นรอบสุดท้ายที่เลบานอนระหว่าง 16-29 
ต.ค.นี้ ถือว่าทีมชาติไทยมีความพร้อมมากกว่าเลคแรก เนื่องจากได้ตัวผู้เล่นดีๆ 
อย่าง เกียรติศักดิ์ เสนาเมือง, ตะวัน ศรีปาน กลับมารวมทีม เชื่อว่าจะทำให้ระบบทีมเวิร์คกลับมาเหมือนเดิมอีกครั้ง 
มั่นใจว่าทีมไทยจะคว้าชัยชนะได้ทั้ง 3 นัดคว้าแชมป์ของกลุ่มได้สำเร็จ

ขณะที่ นายวรวีร์ มะกูดี กล่าวถึงโปรแกรมการเตะทั้ง 3 นัด ดังนี้ วันอังคารที่ 
4 เม.ย. เวลา 16.30 น. มาเลเซีย พบ ไต้หวัน, เวลา 18.30 น. ไทย พบ เกาหลีเหนือ, 
วันพฤหัสบดีที่ 6 เม.ย.เวลา 16.30 น. เกาหลีเหนือ พบ มาเลเซีย, เวลา 18.30 น. 
ไทย พบ ไต้หวัน และวันเสาร์ที่ 8 เม.ย. เวลา 16.30 น. เกาหลีเหนือ พบ ไต้หวัน, 
เวลา 18.30 น. ไทยพบ มาเลเซีย บัตรเข้าชมราคา 50, 100, 200 บาท โดยช่อง 3 จะทำการถ่ายทอดสดทุกนัดที่ทีมชาติไทยลงแข่งขัน

ด้าน นายวิรัช ชาญพานิชย์ เปิดเผยว่า หลังจากไม่ประสบความสำเร็จในเลคแรก ทีมไทยได้ปรับปรุงแก้ไขจุดอ่อนในแผงหลัง 
ขณะที่แดนหน้าการได้ เกียรติศักดิ์ เสนาเมือง และแดนกลางได้ ตะวัน ศรีปาน มาช่วยทีม 
ทำให้มั่นใจขึ้นอีกมาก เพราะการได้นักเตะประสบการณ์สูงเหล่านี้สามารถพลิกเกมได้ตลอดเวลา 
คิดว่าน่าจะเก็บชัยชนะได้ทั้ง 3 นัด

ส่วน 11 ตัวจริงที่จะลงสนามพบกับมาเลเซีย ในวันนี้ ประกอบด้วย ผู้รักษาประตู วิรัช 
วังจันทร์, กองหลัง นิรุจน์ สุระเสียง, โชคทวี พรหมรัตน์, ชูเกียรติ หนูสลุง, 
พัฒธนพงศ์ ศรีปราโมช, โกวิทย์ ฝอยทอง, กองกลาง ตะวัน ศรีปาน, ธวัชชัย ดำรงอ่องตระกูล, 
ดุสิต เฉลิมแสน, กองหน้า เกียรติศักดิ์ เสนาเมือง, เศกสรรค์ ปิตุรัตน์

ส่วน อับดุลรามิน อิบราฮิม กุนซือของมาเลเซีย ซึ่งสร้างผลงานได้ดีในเลคแรก ทำได้ถึง 
7 คะแนนนำเป็นจ่าฝูง กล่าวว่า การเตะเลคนี้ถือเป็นงานหนัก เพราะไทยเป็นเจ้าภาพ 
อีกทั้งก่อนเดินทางมีผู้เล่นป่วยถึง 7 คน โดยต้องส่งโรงพยาบาลถึง 4 คน แต่ก็มั่นใจว่าจะเอาชนะไต้หวันในเกมแรกได้แน่ 


Krungthep Turakij Newspaper
